%@Titre:Nouvelle Calédonie -- Décembre 2008
{\em Dans la question 1 de cet exercice toute trace de recherche, même
  incomplète, ou d'initiative même non fructueuse, sera prise en
  compte dans l'évaluation}.
\begin{myenumerate}
\item Un propiétaire terrien a vendu le quart de sa propriété en 2006
  puis le tiers du reste en 2007.

Quelle fraction de sa propriété lui reste-t-il aujourd'hui ?
\item Quelle est la superficie actuelle de sa propriété sachant
  qu'elle était au départ de 40~hectares ?
\end{myenumerate}